\chapter{Sugestões de leitura}

Na internet, há diversos comunicados, cartas e panfletos sobre os Black
Blocs. Além disso, o jornal anarquista \emph{Rolling Thunder}
(\emph{CrimeThink}) apresenta materiais sobre as ações dos Black Blocs
ao redor do mundo escritas por black blockers.

Amster, Randall. \emph{Anarchism Today}. Santa Bárbara: Praeger, 2012.

David Van Deusen e Xavier Massot, eds. \emph{The Black Bloc Papers: An
Anthology of Primary Texts from the North American Anarchist Black Bloc
1999--2001.} Oakland: \versal{AK}, 2002.

Day, Richard J.F\,\emph{Gramsci Is Dead: Anarchist Currents in the
Newest Social Movements}. Londres: Pluto; Toronto: Between the Lines,
2005.

della Porta, Donatella, e Mario Diani. \emph{Social Movements: An
Introduction}. 2nd

ed. Oxford: Blackwell, 2006.

Fernandez, Luis A\,\emph{Policing Dissent: Social Control and the
Anti"-Globalization Movement.} New Brunswick: Rutgers University Press,
2008.

Gelderloos, Peter. \emph{How Nonviolence Protects the State}. Cambridge:
South{} End, 2007.

Gordon, Uri. \emph{Anarchy Alive! Anti"-Authoritarian Politics from
Practice to Theory.} Londres: Pluto, 2008.

Graeber, David. \emph{Direct Action: An Ethnography}. Oakland: \versal{AK}, 2009.

Holloway, John. \emph{Change the World Without Taking Power: The Meaning
of Revolution Today}. Londres: Pluto, 2002.

Juris, Jefferey S\,\emph{Networking Futures: The Movements Against
Corporate Globalization}. Durham: Duke University Press, 2008.

Kinna, Ruth. \emph{Anarchism}. Oxford: Oneworld, 2005.

Malleson, Tom, e David Wachsmuth, eds. \emph{Whose Streets? The Toronto
\versal{G}20 and the Challenges of Summit Protest.} Toronto: Between the Lines,
2011.

Milstein, Cindy. \emph{Anarchism and Its Aspirations}. Washington:
Institute for{} Anarchist Studies, 2010.

Shantz, Jeff. \emph{Active Anarchy: Political Practice in Contemporary
Movements.} Lanham: Lexington, 2011.

Starr, Amory. \emph{Global Revolt: A Guide to the Movements Against
Globalization.} Londres: Zed, 2005.

Starr, Amory, Luis Fernandez, e Christian Scholl, eds. \emph{Shutting
Down the Streets: Political Violence and Social Control in the Global
Era.} Nova York: \versal{NYU} Press, 2011.

Thompson, A.K\,\emph{Black Bloc White Riot: Anti"-Globalization and the
Genealogy of Dissent.} Oakland: \versal{AK}, 2010.

Waddington, David P\,\emph{Policing Public Disorder: Theory and
Practice}. Londres: Routledge, 2012.

Wood, Lesley J\,\emph{Direct Action, Deliberation, and Diffusion:
Collective Action After the \versal{WTO} Protests in Seattle}. Cambridge:
Cambridge University Press, 2012.
